%; whizzy paragraph -pdf xpdf -latex ./whizzypdfptex.sh
%; whizzy-paragraph "^\\\\begin{frame}\\|\\\\emtext"
% latex beamer presentation.
% platex, latex-beamer $B$G%3%s%Q%$%k$9$k$3$H$rA[Dj!#(B 

%     Tokyo Debian Meeting resources
%     Copyright (C) 2012 Junichi Uekawa
%     Copyright (C) 2016 Nobuhiro Iwamatsu

%     This program is free software; you can redistribute it and/or modify
%     it under the terms of the GNU General Public License as published by
%     the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or
%     (at your option) any later version.

%     This program is distributed in the hope that it will be useful,
%     but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warreanty of
%     MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
%     GNU General Public License for more details.

%     You should have received a copy of the GNU General Public License
%     along with this program; if not, write to the Free Software
%     Foundation, Inc., 51 Franklin St, Fifth Floor, Boston, MA  02110-1301 USA

\documentclass[cjk,dvipdfmx,12pt]{beamer}
\usetheme{Tokyo}
\usepackage{monthlypresentation}

%  preview (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&")) 
%  presentation (shell-command (concat "xpdf -fullscreen " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))
%  presentation (shell-command (concat "evince " (replace-regexp-in-string "tex$" "pdf"(buffer-file-name)) "&"))

%http://www.naney.org/diki/dk/hyperref.html
%$BF|K\8l(BEUC$B7O4D6-$N;~(B
\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode EUC-UCS2}}
%$B%7%U%H(BJIS$B7O4D6-$N;~(B
%\AtBeginDvi{\special{pdf:tounicode 90ms-RKSJ-UCS2}}

\newenvironment{commandlinesmall}%
{\VerbatimEnvironment
  \begin{Sbox}\begin{minipage}{1.0\hsize}\begin{fontsize}{8}{8} \begin{BVerbatim}}%
{\end{BVerbatim}\end{fontsize}\end{minipage}\end{Sbox}
  \setlength{\fboxsep}{8pt}
% start on a new paragraph

\vspace{6pt}% skip before
\fcolorbox{dancerdarkblue}{dancerlightblue}{\TheSbox}

\vspace{6pt}% skip after
}
%end of commandlinesmall

\title{Debian Update\\OSC 2019 Hokkaido}
\subtitle{Debian JP Project$B!?El5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q(B\\$B=PD%HG(B}
\author{$B?yK\(B $BE5=<(B\\ dictoss@debian.or.jp}
\date{2019$BG/(B6$B7n(B1$BF|(B}
\logo{\includegraphics[width=8cm]{image200607/openlogo-light.eps}}

\begin{document}

\section{$BI=;f(B}

\begin{frame}
\titlepage{}
\end{frame}

\section{$BL\<!(B}

\begin{frame}{Agenda}
  \begin{itemize}
  \item Debian $B$H$O!)(B
  \item Debian JP Project $B$H(B Debian $BJY6/2q(B
  \item Debian 10 (Buster)
  \item Debian Updates
  \item $B:#8e$N%$%Y%s%H(B
  \end{itemize}
\end{frame}

%-------------------

\section{Debian $B$H$O!)(B}

\begin{frame}\begin{center}\Huge{Debian $B$H$O!)(B}\end{center}\end{frame}


\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}

{\color{red}{$B%U%j!<(B/$B%*!<%W%s(B}}$B$J(B{\color{red}{$B%f%K%P!<%5%k(B}}$B%*%Z%l!<%F%#%s%0%7%9%F%`(B $B$r:n@.$7$h$&$H$9$k%\%i%s%F%#%"%Y!<%9$N%W%m%8%'%/%H(B

\begin{table}[htb]
  \begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
    $B%G%#%9%H%j(B & $B4k6H(B & $B%\%i%s%F%#%"(B \\ \hline
    Fedora & RedHat$B;Y1g$"$j(B & $B$"$j(B  \\ \hline
    RHEL & RedHat & $B$J$7(B  \\ \hline
    CentOS & RedHat$B;Y1g$"$j(B & $B$"$j(B \\ \hline
    \color{red}{Debian}  & \color{red}{$B$J$7(B} & \color{red}{$B$"$j(B} \\ \hline
    Ubuntu  & Canonical & $B$"$j(B \\ \hline
    openSUSE & SUSE$B;Y1g$"$j(B & $B$"$j(B \\ \hline
    SLES & SUSE & $B$J$7(B \\ \hline
  \end{tabular}
\end{table}

\end{frame}

\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}
  $B@$3&5,LO$G3+H/$,9T$o$l$F$*$j!"(B63$B%v9q!"Ls(B1,100$BL>(B\footnote{\url{https://db.debian.org/}}$B$N(BDebian$B8x<03+H/<T$,3+H/$r9T$C$F$$$k!#(B
  $B%Q%C%1!<%8%a%s%F%J$dK]Lu$J$I$N9W8%<T$bF~$l$k$H$b$C$HB?$/$N3+H/<T$,;22C$7$F$$$k$3$H$K$J$k!#(B
 \begin{center}
%%%   \includegraphics[width=0.7\hsize]{image201707/group_photo_t.jpg}
 \end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}

\begin{itemize}
  \item $BMM!9$JMQES$K;H$($kHFMQE*$J:n$j(B
    \begin{itemize}
    \item $B%G%9%/%H%C%W(BPC$B!"%N!<%H(BPC$B$J$I$NIaCJMxMQ$9$k%3%s%T%e!<%?$N(BOS
    \item Linux$B%5!<%P(B $B!JNc!'(Bweb$B%5!<%P$N%7%'%"!'(B\url{https://w3techs.com/technologies/details/os-linux/all/all}$B!K(B
    \item $BAH9~%G%P%$%9$N%Y!<%9(BOS $B!JB?$/$N(BCPU$B$GF0:n$9$k!K(B
  \end{itemize}
  \item $B!V(BDebian$B!W%Y!<%9$JGI@8(BOS$B$N8;N.(B
  \begin{itemize}
    \item Ubuntu $B$d(B Raspbian $B$H$$$C$?%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s$N%Y!<%9$O(BDebian
    \item $BGI@8@h$N%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s$HAj8_$K>pJs8r49$r$7$F3+H/$7$F$$$k(B
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}

\begin{itemize}
  \item 2019$BG/(B6$B7n$N;~E@$G!":G?7HG$O(B {\color{red}{Debian 9.9}} ($B%3!<%I%M!<%`(B: Stretch)
  \begin{itemize}
    \item $B%Q%C%1!<%8?t$O(B{\color{red}{$BLs(B51000}}$B$rDs6!(B
    \item $B8x<0$K%5%]!<%H$9$k(BCPU$B%"!<%-%F%/%A%c$O(B{\color{red}{10}}
  \end{itemize}
  \item {\color{red}{$BLs(B2$BG/Kh(B}}$B$K%j%j!<%9(B
  \item $B<!$N%j%j!<%9(B Debian 10 ($B%3!<%I%M!<%`(B: {\color{red}{}}Buster)$B$O(B 2019$BG/Cf:"$K%j%j!<%9$9$k$H;W$o$l$k(B
  \item $B%3!<%I%M!<%`$O%H%$!&%9%H!<%j!<$N%-%c%i%/%?!<$r:NMQ(B
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}

\begin{itemize}
  \item Debian $B<R2q7@Ls(B
    \begin{itemize}
      \item \url{https://www.debian.org/social_contract.ja.html}
      \item Debian $B3+H/<T$?$A$,L\;X$9%U%j!<%=%U%H%&%'%"%3%_%e%K%F%#!<$N:_$jJ}(B
    \end{itemize}
  \item Debian $B%U%j!<%=%U%H%&%'%"%,%$%I%i%$%s!J(BDFSG$B!K(B
    \begin{itemize}
      \item Debian $B<R2q7@Ls$N0lIt(B
      \item Debian $B$,9M$($k%U%j!<%=%U%H%&%'%"$NDj5A(B
      \item $B%*!<%W%s%=!<%9$NDj5A$N$R$J7A$K$b$J$C$F$$$k(B
    \end{itemize}
  \item Debian Policy
    \begin{itemize}
      \item \url{https://www.debian.org/doc/debian-policy/}
      \item Debian $B%Q%C%1!<%8$N6hJ,!"FbMF$d%k!<%k!"%U%!%$%kG[CV$NJ}?K$rDj5A(B
    \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}{Debian $B$H$O!)(B}
$B$^$H$a$k$H(B
\begin{itemize}
  \item Debian$B$O%U%j!<(B/$B%*!<%W%s$J%*%Z%l!<%F%#%s%0%7%9%F%`(B (OS)$B$r:n@.$7$h$&$H$9$k%\%i%s%F%#%"%Y!<%9$N%W%m%8%'%/%H(B
  \item $B<+J,$?$A$N9M$($k%U%j!<$H$$$&8@MU$K4X$9$kDj5A!"3+H/L\E*!"%Q%C%1!<%8%s%0%]%j%7!<$r873J$K7h$a$F$$$k(B
  \item $B@$3&Cf$K(B1,100$B?M0J>e$N3+H/<T$,$*$j!"B>$N%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s$N%Y!<%9$H$7$F:NMQ$5$l$F$$$k(B
  \item $BLs(B2$BG/Kh$K%j%j!<%9$,9T$o$l!"B?$/$N%Q%C%1!<%8$H%"!<%-%F%/%A%c$r%5%]!<%H$7$F$$$k(B
  \item $B>e5-$N$h$&$JFCD'$+$iMM!9$J$H$3$m$GMxMQ$5$l$F$$$k(BLinux$B%G%#%9%H%j%S%e!<%7%g%s(B
\end{itemize}

\end{frame}

%------------------


\section{Debian JP Project $B$H(B Debian$BJY6/2q(B}


\begin{frame}
  \begin{center}\Huge{Debian JP Project\\$B$H(B\\Debian$BJY6/2q(B}\end{center}
\end{frame}

\subsection{Debian JP Project$B$H$O(B}
  
\begin{frame}{Debian JP Project $B$H$O!)(B}

\begin{itemize}
  \item $BF|K\$G(BDebian$B$rIa5Z$5$;$k$3$H$rL\E*$H$7$?G$0UCDBN(B
  \item $B3hF0FbMF(B
  \begin{itemize}
    \item Debian $B$NF|K\8l$K$h$k>pJsH/?.(B
    \item $B%f!<%6$H$N>pJs8r49(B
    \item Debian $B3+H/<T!"%Q%C%1!<%8%a%s%F%J$N0i@.$J$I(B
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}

\subsection{Debian$BJY6/2q(B}

\begin{frame}
  
\frametitle{Debian$BJY6/2q(B}
\begin{itemize}
 \item 2005$BG/(B1$B7n3+;O(B
 \item Debian Developer $B>e@n$5$sH/5/?M(B
 \item $BEl5~$H4X@>$G7n$K0l2s%3%s%9%?%s%H$K3+:E$7$F$$$k(BDebian$B3+H/<T!"%f!<%6$K$h$kJY6/2q(B
 \item web$B%5%$%H(B
   \begin{itemize}
   \item $BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q!!(B\url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/}
   \item $B4X@>(BDebian$BJY6/2q!!(B\url{https://wiki.debian.org/KansaiDebianMeeting}
   \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}


\begin{frame}

\frametitle{Debian$BJY6/2q(B:$B2r7h$7$?$$FbMF(B}
\begin{itemize}
 \item<1-> $BLdBj(B
       \begin{itemize}
	\item ML$B$H(BIRC$B$G>pJs8r49$7$F$$$?(B
	\item face-to-face$B$G$"$&>l=j$,$J$$(B
	\item $B$^$H$^$C$?%I%-%e%a%s%H$,=P$F$3$J$$(B
       \end{itemize}
 \item<2-> Debian$BJY6/2q$NDs0F(B
       \begin{itemize}
	\item $BDj4|E*$K=8$^$k(B
	\item $B;qNA$r:n@.$9$k!#!J(BGPL$B$G!*(B) \\
	  {\small \url{https://salsa.debian.org/tokyodebian-team/monthly-report}}
       \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}


\subsection{$B:G6a$NJY6/2q(B}


\begin{frame}
  
\frametitle{Debian$BJY6/2q(B:$B:G6a$NJY6/2q(B}
  
\begin{itemize}
  \item Debian $B3&7($d%Q%C%1!<%8%s%04XO"$NOCBj$J$I@lLg$N?M$KOC$rJ9$/(B
  \item Debian$B$G5$$K$J$C$?;vJA$rD4$Y$F%l%]!<%H$9$k(B
  \item $BA02s$NFbMF!JEl5~(B 5$B7n!K(B:
	\begin{itemize}
	\item $B>l=j(B: $BD+F|%M%C%H$5$s(B
    \item /usr Merge$B$K$D$$$F!JH/I=<T!'(Byy\_y\_ja\_jp$B$5$s!K(B
    \item Hack Time
	\end{itemize}
  \item $B3FCO$N%$%Y%s%H$G(BDebian$BIa5Z3hF0(B
	\begin{itemize}
      \item OSC2018$BKL3$F;!"(BOSC2018$B5~ET!"(BOSC2018$BJ!2,!"(BOSC2019$BEl5~(B
      \item $B4X@>%*!<%W%s%U%)!<%i%`(B
	  \item Debian/Ubuntu $B%f!<%6%_!<%H%"%C%W(B in $B;%KZ(B
	\end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}

%-----------------------

\section{$B<!4|0BDjHG(B Debian 10 (Buster)}

\begin{frame}
  \begin{center}\Huge{Debian 10 (Buster)\\Full freeze$BCf(B\\$B%j%j!<%9$^$G$"$H>/$7!*(B}\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Debian 10 Buster}% [containsverbatim]

Debian 10 ($B%3!<%I%M!<%`!'(BBuster)

\begin{itemize}
\item $B8=:_3+H/$r?J$a$F$$$k<!$N0BDjHG%j%j!<%9(B
\item Debian$B$O(Btime-based freeze$B$r:NMQ$7$F$*$j!"$*$h$=(B2$BG/Kh$N%j%j!<%9$rL\;X$9(B
\end{itemize}
  \begin{center}
    %%% \includegraphics[width=0.6\hsize]{image201906/buster.jpg}
    % https://pixar.fandom.com/wiki/Buster
  \end{center}
\end{frame}


\subsection{$B%j%j!<%9$^$G$NN.$l(B}

\begin{frame}{$B%j%j!<%9$^$G$NN.$l(B}% [containsverbatim]

Debian 10$B$N%j%j!<%9$^$G$NN.$l(B \\
\url{https://wiki.debian.org/DebianBuster}
  
\begin{itemize}
\item 2019-01-12: Transition freeze
  \begin{itemize}
  \item $B$3$l0J9_!"Bg5,LO$JJQ99$dB>$N%Q%C%1!<%8$KBg$-$J1F6A$rM?$($kJQ99$r9T$C$F$O$$$1$J$$(B
  \end{itemize}
\item 2019-02-12: Soft freeze
  \begin{itemize}
  \item $BJQ99$O>.5,LO$GE*$r9J$C$?FbMF$K8B$C$F9T$&(B
  \item $BNc!K%P%0=$@5!"%;%-%e%j%F%#=$@5!"B>$N%Q%C%1!<%8$H$ND4@0(B
  \item $B$3$N4|F|$^$G$K(Btesting$B$K0\9T$7$F$$$J$$%Q%C%1!<%8$O<!$N%j%j!<%9$K4^$^$l$^$;$s(B
  \end{itemize}
\item 2019-03-12: Full freeze$B!!"+:#$O$3$NCJ3,(B
  \begin{itemize}
  \item unstable$B$K%"%C%W%m!<%I$7$?%Q%C%1!<%8$r(Btesting$B$K0\9T$9$k$K$O%j%j!<%9%A!<%`$N%l%S%e!<$,I,MW(B
  \item debdiff$B$rE:$($F(Bunblock$B$H$$$&%P%0Js9p$r9T$$%l%S%e!<$7$F$b$i$&(B
  \end{itemize}
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}{$B%j%j!<%9$^$G$NN.$l(B}% [containsverbatim]

Debian 10 $B$O$$$D%j%j!<%9$5$l$k$N$+!)(B

\begin{itemize}
\item Debian$B$G$O!"%j%j!<%9%/%j%F%#%+%k%P%0!J(BRC bug$B!K$,(B 0 $B8D$K$J$C$?$H$-$K%j%j!<%9$9$k(B
\item $B!Z;29M![(B Debian 9 Stretch $B$N%j%j!<%9F|$O(B 2017/6/17
\item $B8=:_$N%j%j!<%9%/%j%F%#%+%k%P%0$N0lMw(B
  \begin{itemize}
  \item \url{https://bugs.debian.org/release-critical/}
  \end{itemize}
\end{itemize}

\begin{center}
  \includegraphics[width=0.45\hsize]{image201906/debian-rcbug-1_20190531.png}
  \includegraphics[width=0.45\hsize]{image201906/debian-rcbug-2_20190531.png}
  % https://bugs.debian.org/release-critical/
\end{center}

\end{frame}


\subsection{Debian 9 $B$+$i(B Debian 10 $B$NJQ99E@(B}

\begin{frame}
  \begin{center}\Huge{Debian 9 $B$+$i(B Debian 10$B$NJQ99E@(B}\end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Debian 9 $B$+$i(B 10 $B$NJQ99E@(B}% [containsverbatim]

$B!Z$4Cm0U$/$@$5$$![(B

$B$^$@%j%j!<%9%N!<%H$O3NDj$7$F$$$^$;$s!#:#8eJQ$o$k$3$H$,$"$j$^$9!#(B

$B!Z:n@.Cf$N%j%j!<%9%N!<%H![(B

\url{https://www.debian.org/releases/buster/releasenotes}

\end{frame}


\subsection{$B%F!<%^(B}

\begin{frame}{$B%F!<%^(B}% [containsverbatim]

$B%F!<%^$O(BAlex Makas$B$5$sDs0F$N!V(BfuturePrototype$B!W$K7hDj(B
  
\begin{center}
  \includegraphics[width=0.75\hsize]{image201906/futurePrototype-wallpaper-1920x1080.png}
\end{center}

\url{https://bits.debian.org/tag/artwork.html}

\url{https://wiki.debian.org/DebianArt/Themes/futurePrototype}

\end{frame}


\subsection{$B%"!<%-%F%/%A%c(B}

\begin{frame}{$B%"!<%-%F%/%A%c(B}% [containsverbatim]

$B%j%j!<%9$9$k%"!<%-%F%/%A%c$O!"(BDebian 9 Stretch $B$HF1$8M=Dj!J(B10$B$D!K(B\footnote{\url{https://www.debian.org/releases/buster/amd64/release-notes/ch-whats-new.ja.html}}

\begin{itemize}
\item amd64, i386
\item arm64, armel, armhf
\item mips64el, mipsel, mips
\item ppc64el
\item s390x
\end{itemize}

\end{frame}


\subsection{$BDs6!%=%U%H%&%'%"$N%P!<%8%g%s(B}

\begin{frame}{$BDs6!%=%U%H%&%'%"$N%P!<%8%g%s(B}% [containsverbatim]

$B<gMW$J%=%U%H%&%'%"$O0J2<$N%P!<%8%g%s$rDs6!M=Dj(B\footnote{\url{https://www.debian.org/releases/testing/amd64/release-notes/ch-whats-new.ja.html\#newdistro}}

\begin{itemize}
\item Linux $B%+!<%M%k(B 4.19
\item $B%D!<%k%A%'%$%s(B(GCC 8.3/7.4, binutils 2.31.1, glibc 2.28), LLVM 7.0.1/6.0.1
\item Perl 5.28.1, Python 3.7.2/2.7.16, Ruby 2.5.1, PHP 7.3.4, Go 1.11.6, OpenJDK 11.0.3
\item GNOME 3.30, KDE 5.14.5.1, Cinnamon 3.8.8, MATE 1.20, Xfce 4.12.5, lxde 0.99.2, lxqt 0.14.1
\item MariaDB 10.3.14, PostgreSQL 11.3, sqlite 3.27.2/2.8.17 
\item OpenSSH 7.9p1, OpenSSL 1.1.1b, GnuPG 2.2.12/1.4.23
\item etc..
\end{itemize}

\end{frame}


\subsection{$BBg$-$J?75!G=(B}

%% $BBh(B2$B>O(B Debian 10 $B$N:G?7>pJs(B $B$+$i>R2p(B
%% https://www.debian.org/releases/buster/amd64/release-notes/ch-whats-new.ja.html

\subsubsection{UEFI $B%;%-%e%"%V!<%H$KBP1~(B}

%%% 2.2.1. UEFI Secure Boot

\begin{frame}{UEFI $B%;%-%e%"%V!<%H$KBP1~(B}% [containsverbatim]

UEFI Secure Boot $B$KBP1~(B
 
\begin{itemize}
\item UEFI$B$N@_Dj$G(B Secure Boot $B$,M-8z$J>uBV$G$b!"(BDebian 10 $B$r5/F0$G$-$k$h$&$K$J$C$?(B
\item shim-signed, grub-efi-\{amd64,ia32\}-signed, Debian 10 $B$,Ds6!$9$k8x<0(Blinux$B%+!<%M%k%Q%C%1!<%8(B $B$r%$%s%9%H!<%k$9$kI,MW$,$"$k(B
\item DKMS$B$J$I$GFH<+%S%k%I$7$?(Bkernel module$B$O(BSecure Boot$B;~$KMxMQ$G$-$J$$(B
\end{itemize}
    
\end{frame}


\subsubsection{AppArmor $B$N%G%U%)%k%HM-8z2=(B}

%%% 2.2.2. AppArmor enabled per default

\begin{frame}{AppArmor $B$N%G%U%)%k%HM-8z2=(B}% [containsverbatim]

AppArmor $B$,%$%s%9%H!<%k;~$K%G%U%)%k%H$GM-8z(B
 
\begin{itemize}
\item AppArmor $B$H$O%^%&%s%H!"(Bptrace$B!"%7%0%J%k$N8"8B!"%U%!%$%k$NFI$_=q$-<B9T$J$I$r%W%m%0%i%`$4$H$KDj5A$7$?%W%m%U%!%$%k$K$7$?$,$C$F%"%/%;%9@)8f$r9T$&5!G=(B
\item $BB?$/$N%W%m%U%!%$%k$O(B apparmor-profiles-extra $B$r%$%s%9%H!<%k$9$k$HMxMQ2DG=(B
\item AppArmor $B<+BN$O(B Debian 10 $B$h$jA0$N%P!<%8%g%s$G$bDs6!$7$F$$$?$,!"%G%U%)%k%H$OL58z$G$"$C$?(B
\end{itemize}
    
\end{frame}


\subsubsection{nftables $B$N%G%U%)%k%H2=(B}

%%% 2.2.6. Network filtering based on nftables framework by default

\begin{frame}{nftables $B$N%G%U%)%k%H2=(B}% [containsverbatim]

$B%M%C%H%o!<%/%U%#%k%?!<$N@_Dj%W%m%0%i%`$O(B nftables $B$,%G%U%)%k%H(B
  
\begin{itemize}
\item iptables $B$r40A4$KCV$-49$($kL\E*$G:n$i$l!"$h$j9b5!G=$J(B nftables $B$r%G%U%)%k%H$KJQ99(B
\item iptables $B%3%^%s%I(B $B$O(B iptables-nft $B$X$N%7%s%\%j%C%/%j%s%/(B
\item $B=>Mh$N(B iptables $B$O(B iptables-legacy $B$K%3%^%s%IL>$rJQ99$7$FDs6!$5$l$k(B
\end{itemize}
    
\end{frame}


\subsubsection{$B$=$N$[$+$N?7$?$J5!G=(B}

%%% 2.2.3. Optional hardening of APT
%%% 2.2.4. Unattended-upgrades for stable point releases
%%% 2.2.5. Substantially improved man pages for German speaking users
%%% 2.2.7. Cryptsetup defaults to on-disk LUKS2 format
%%% 2.2.8. driverless printing with CUPS 2.2.10
%%% 2.2.9. Basic support for Allwinner A64 based devices

\begin{frame}{$B$=$N$[$+$N?7$?$J5!G=(B}% [containsverbatim]

\begin{itemize}
\item Optional hardening of APT
\item Unattended-upgrades for stable point releases
\item Substantially improved man pages for German speaking users
\item Cryptsetup defaults to on-disk LUKS2 format
\item driverless printing with CUPS 2.2.10
\item Basic support for Allwinner A64 based devices
\end{itemize}
    
\end{frame}


\begin{frame}{Debian 9 $B$+$i(B 10 $B$NJQ99E@(B}% [containsverbatim]

GNOME $B$O(B Wayland $B$G$NF0:n$,%G%U%)%k%H$K$J$j$^$7$?(B

\begin{itemize}
\item $B!V(BGNOME on Xorg$B!W$bA*$Y$^$9(B
\item $BB>$N%G%9%/%H%C%W4D6-$O(B Xorg $B$GF0:n$7$^$9(B
%\item GNOME $B$G(B Wayland $B$r;H$&>l9g$KF|K\8l$rF~NO$G$-$J$$$3$H$,$"$k(B
%  \begin{itemize}
%  \item $BF|K\8lF~NO=hM}!J(BInput Method$B!K<~$j$KLdBj$,;D$C$F$*$j!"=$@5BP1~Cf(B
%  \end{itemize}
\end{itemize}

\begin{center}
  \includegraphics[width=0.5\hsize]{image201902/GDM_GNOME_select_mark.png}
\end{center}

\end{frame}


\begin{frame}{Debian 9 $B$+$i(B 10 $B$NJQ99E@(B}% [containsverbatim]

  \begin{itemize}
  \item openssl-1.1.1 $B7O$N:NMQ$K$h$j(B TLSv1.3 $B$,MxMQ2DG=(B
  \item openssh$B$K$*$$$F(BSSH 1$B%W%m%H%3%k$O40A4:o=|$H$J$C$?$?$a!"(BSSH 2$B%W%m%H%3%k$rMxMQ$9$k$3$H(B
  \item glibc-2.28 $B$r(B $B:NMQ$7$F$*$j(B linux $B%+!<%M%k$N2<8B$,(B 3.2 $B$KJQ99(B
    \begin{itemize}
    \item $B8E$$(BOS$B>e$G%3%s%F%J4D6-$r:n$C$F$$$k>l9g!"(BDebian 10 $B$,%3%s%F%J$GF0$+$J$$>l9g$"$j(B
    \end{itemize}
  \end{itemize}

\end{frame}


\subsection{$B%$%s%9%H!<%i(B}

\begin{frame}{$B%$%s%9%H!<%i(B}% [containsverbatim]

Debian Installer Buster RC 1 Release

\begin{itemize}
  \item \url{https://www.debian.org/devel/debian-installer/News/2019/20190415}
  \item $B$$$AAa$/(BBuster$B$r;n$7$F$_$?$$J}$O0J2<$+$i%@%&%s%m!<%I$7$F%$%s%9%H!<%k$G$-$^$9(B
  \begin{itemize}
    \item \url{https://www.debian.org/devel/debian-installer/index.ja.html}
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}


\subsection{$B%P%0%l%]!<%H(B}

\begin{frame}{$B%P%0%l%]!<%H$r$*4j$$$7$^$9(B}% [containsverbatim]
  \begin{itemize}
  %%%
  \item $B$G$-$l$P%j%j!<%9A0$K%$%s%9%H!<%k$7$F;H$C$F$_$F$$$?$@$-$?$$$G$9(B
  %%%
  \item $B2?$+$*$+$7$$F0:n$dIT6q9g$r8+$D$1$?>l9g$O%P%0%l%]!<%H$r$*4j$$$7$^$9(B
  \item $B%P%0%l%]!<%H$N;EJ}!J%l%]!<%H$O1Q8l$GAw$kI,MW$"$j!K(B
    \begin{itemize}
    \item \url{https://www.debian.org/Bugs/Reporting.ja.html}
    \end{itemize}
  \item $B%P%0%l%]!<%H$NA0$K>/$7AjCL$7$F$_$?$$J}$O!"F|K\8l$N(BDebian JP$B%a!<%j%s%0%j%9%H$d!"(BSNS$B$GAjCL$7$F$_$F$/$@$5$$(B
    \begin{itemize}
    \item \url{https://www.debian.or.jp/community/ml/openml.html}
    \item Twitter: @debian\_jp
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{frame}

%-----------------------

\section{Debian Updates}

% $BH>G/4V$N0J2<(BML$B$+$iH4?h$7$F>R2p$9$k(B
%  https://lists.debian.org/debian-announce/
%  https://lists.debian.org/debian-devel-announce/

\begin{frame}
  \begin{center}\Huge{Debian Updates}\end{center}
\end{frame}


\subsection{released timeline}

\begin{frame}{Debian Updates}% [containsverbatim]

\begin{itemize}
  \item 2019/01/23:  Updated Debian 9.7  released
  \item 2019/02/16:  Updated Debian 9.8  released
  \item 2019/04/27:  Updated Debian 9.9  released
\end{itemize}

\end{frame}


\subsection{Debian 10 Buster release timeline}

\begin{frame}{Debian Updates}% [containsverbatim]

\begin{itemize}
  \item 2019/01/20: Bits from the Release Team: Debian 10 'buster' freeze has begun
  \item 2019/02/02: Debian Installer Buster Alpha 5 release
  \item 2019/02/12: Debian 10 'buster' is now in the soft freeze
  \item 2019/03/12: Debian 10 'buster' is frozen; let's get it in shape\footnote{\url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2019/03/msg00003.html}}
  \item 2019/04/14: buster freeze update\footnote{\url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2019/04/msg00003.html}}
    \begin{itemize}
      \item Debian 10 Buster$B$G%j%j!<%9$9$k(BCPU$B%"!<%-%F%/%A%c$O(BDebian 9 Stretch$B$HF1$8$H$9$k$3$H$K7hDj(B
    \end{itemize}
  \item 2019/04/15: Debian Installer Buster RC 1 release
\end{itemize}

\end{frame}


\subsection{Debian Project Leader Elections 2019}

\begin{frame}{Debian Updates}% [containsverbatim]

  \begin{itemize}
 
\item 2019/4/20: Debian Project Leader Elections 2019 $BEjI<Dy@Z(B
\item 2019$BG/$N(B Debian $B%W%m%8%'%/%H%j!<%@!<!J(BDPL$B!K$r7h$a$kA*5s$r<B;\(B
\item Sam Hartman $B$5$s$,A*=P(B
\item $BA*5s$K$*$1$k@<L@$O(B \url{https://www.debian.org/vote/2019/platforms/hartmans} $B$r;2>H(B
\end{itemize}

\end{frame}


\subsection{Bits from the DPL / Bits from Debian}

\begin{frame}{Debian Updates}% [containsverbatim]

Bits from the DPL

\begin{itemize}
\item $B7nKv:"$K(B"debian-devel-announce@lists.debian.org"$B$N(BML$B$K(BDebian Project Leader$B$,%W%m%8%'%/%H$N?JD=$rJs9p$7$F$$$k(B
\item $B;~4V$N$J$$J}$G$b$3$l$rFI$s$G$*$1$P(BDebian Project$B$NBg$^$+$JF0$-$,$o$+$k(B
\end{itemize}

$B!Z$*F@$J>pJs!'(BBits from Debian$B![(B

\begin{itemize}
\item \url{https://bits.debian.org/}
\item Debian $B$N8x<0%V%m%0(B
\item $B$3$3$r%A%'%C%/$7$F$*$1$P!"(BDebian$B$N%K%e!<%9$,F~$C$F$-$^$9(B
\end{itemize}

\end{frame}


\subsection{$B3+H/J}?K$N5DO@(B}

\begin{frame}{Debian Updates}% [containsverbatim]

$B3+H/J}?K$N5DO@(B
  
\begin{itemize}
\item 2019/03/05: TC decision on ``Merged /usr'' - \#914897\footnote{\url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2019/03/msg00001.html}}
\item usr merge$B$H$O!"(B /\{bin,sbin,lib\} $B$r(B /usr/\{bin,sbin,lib\} $B$X$N%7%s%\%j%C%/%j%s%/$K$9$kOC(B
\item Debian 10 Buster $B$r?75,%$%s%9%H!<%k$7$?>l9g$O(B usr merge $B$5$l$?>uBV$K$J$k(B
\item $B5DO@$N7k2L!"=>Mh$N(B usr merge $B$5$l$F$$$J$$4D6-$b%5%]!<%H$9$Y$-$H$N7kO@$K$J$C$?(B
\item Debian 11 Bullseye $B$G$5$i$K<h$jAH$_$r?J$a$k(B
\end{itemize}

\end{frame}


\subsection{$B%5!<%P4XO"(B}

\begin{frame}{Debian Updates}% [containsverbatim]

$B%_%i!<%5!<%P$N8E$$%P!<%8%g%s$NDs6!=*N;(B
  
\begin{itemize}
\item 2019/03/20: Removal of Wheezy and Jessie (except LTS) from mirrors\footnote{\url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2019/03/msg00006.html}}
\end{itemize}

\end{frame}

\subsection{DebConf19}

\begin{frame}{Debian Updates}% [containsverbatim]

DebConf19$B4XO"(B
  
\begin{itemize}
\item 2019/03/21: Registration is now open for DebConf19, in Curitiba, Brazil\footnote{\url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2019/03/msg00007.html}}
\item 2019/04/03: Share your plans for DebCamp19 Paulo Henrique de Lima Santana\footnote{\url{https://lists.debian.org/debian-devel-announce/2019/04/msg00000.html}}
\end{itemize}

\end{frame}



%-----------------------

\section{$BF|K\8l$K$h$k(BDebian$B$N>pJs(B}

\begin{frame}\begin{center}\Huge{$BF|K\8l$K$h$k(BDebian$B$N>pJs(B}\end{center}\end{frame}

\begin{frame}{$BF|K\8l$K$h$k(BDebian$B$N>pJs(B}
\begin{itemize}
  \item Debian JP Project \\
      \url{https://www.debian.or.jp}
  \item $BEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q(B\\
      \url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/}
  \item $B4X@>(BDebian$BJY6/2q(B \\
      \url{https://wiki.debian.org/KansaiDebianMeeting}
  \item Twitter \\
      \url{@debian_jp}
  \item  $B;(;o(B Software Design $B5;=QI>O@<RH/9T(B \\
    $B!V(BDebian Hot Topics$B!W!J3V7nO":\!K(B
\end{itemize}
\end{frame}

%----------------

\section{$B:#8e$N%$%Y%s%H(B}

\begin{frame}\begin{center}\Huge{$B:#8e$N%$%Y%s%H(B}\end{center}\end{frame}


\begin{frame}{$B:#8e$N%$%Y%s%H(B}

\begin{itemize}
\item 6/15$B!JEZ!K(B $BBh(B175$B2sEl5~%(%j%"(BDebian$BJY6/2q!JM=Dj!K(B
  \begin{itemize}
  \item \url{https://tokyodebian-team.pages.debian.net/2019-06.html}
  \end{itemize}
\item 6/23$B!JF|!K(B $B4X@>(BDebian$BJY6/2q!JM=Dj!K(B
  \begin{itemize}
  \item \url{https://wiki.debian.org/KansaiDebianMeeting/20190623}
  \end{itemize}
\end{itemize}

\end{frame}

\end{document}

;;; Local Variables: ***
;;; outline-regexp: "\\([ 	]*\\\\\\(documentstyle\\|documentclass\\|emtext\\|section\\|begin{frame}\\)\\*?[ 	]*[[{]\\|[]+\\)" ***
;;; End: ***
